
2011-12-22T09:14:0Z
kultur-sanat
Kayseri Büyükşehir Belediyesi tarafından 2011 yılında gerçekleştirilen tiyatro gösterilerini 48 bin 634 kişi izledi. Büyükşehir Belediyesi tarafından şehrin sosyal kültürel ve sanatsal hayatını canlandırmak, renklendirmek ve farklı pencereler açmak amacıyla gerçekleştirilen etkinliklerden birisi olan tiyatro faaliyetine, Kayserililerin ilgisi üst düzeydeydi. Büyükşehir Belediyesi Konservatuarı'nın sahneye koyduğu oyunları izleyen tiyatroseverler dramlarla hüzünlenirken komedilerle neşeli saatler geçirdi. Ayrıca her pazar çocuklara yönelik sahnelenen oyunlar ise küçük tiyatroseverler tarafından beğeniyle izlendi. Kültepe Kaniş-Karum bölgesinde, yaklaşık 2 bin yıl öncesine ait bir hayatın, gerek senaryo gerekse de kostümle dönemine uygun bir biçimde tiyatro eseri olarak canlandırılması ise bölgenin tanıtımına büyük katkı sağladı. Büyükşehir Belediyesi tarafından hem gençleri sanat platformunda buluşturmak hem de geleceğin tiyatrocularının yetişmesine katkıda bulunmak amacıyla hayata geçirilen festival, 2011 yılında da perdelerini tiyatro severler için açtı. Türkiye'nin uluslararası platformda düzenlenen ilk festivaline Kayseri'deki okulların yanı sıra yurt dışından Almanya yurt içinden ise Sakarya, Bolu, Muğla, Sivas ve Şanlıurfa'dan gelen okullar katıldı. Uluslararası 6. Liselerarası Tiyatro Festivali'nde 500'den fazla oyuncu sahne alırken sergilenen oyunları binlerce kişi izledi. Büyükşehir Belediyesi tarafından sahneye konan tiyatro oyunlarının yanı sıra tiyatro dünyasının önde gelen isimlerinden Semih Sergen ve Salih Kalyon, Büyükşehir Belediyesi'nin misafiri olarak Kayseri'ye gelip tiyatroseverlerle birlikte oldu. 9 34 28 0
